@inproceedings{Roques-Guitart-Ivent-Dodane-Hirsch:JEP-TALN:2024,
    author = "Roques, Cwiosna and Guitart-Ivent, Fanny and Dodane, Christelle and Hirsch, Fabrice",
    title = "Effet de la t\^ache sur le d\'ebit articulatoire d'enfants et adolescents avec et sans trouble du spectre de l'autisme en fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "42-50",
    note = "",
    abstract = "Cette \'etude comparative propose d'observer le d\'ebit de parole de 8 enfants de 10 \`a 16 ans avec un trouble du spectre de l'autisme (TSA), et celui de 8 enfants tout-venants appari\'es, dans deux activit\'es extraites du module 3 de l'ADOS-2, la premi\`ere consistant \`a raconter une histoire \`a partir d'images puis de la mimer, la seconde, \`a parler librement sur le th\`eme de l'amiti\'e. Nos r\'esultats montrent que les enfants avec TSA parlent plus lentement que les locuteurs contr\^oles appari\'es, dans les deux t\^aches et qu'ils parlent davantage entre deux pauses en parole libre qu'en description d'histoire.",
    keywords = "Trouble neurod\'eveloppemental,Autisme,Enfants,Adolescents,D\'ebit,Parole,Motricit\'e verbale",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/4644.pdf"
}
